其實因乜解究建造業議會會叫自己做議會?

入面有議員咩

改個斯文啲既名吸引啲後生入行?
啲C9又放心?

《建造業議會條例》( 香港法例第 587 章 )

第4條. 建造業議會的設立
(1) 現由本條設立一個名為 “ 建造業議會 ” 的機構。
(2) 議會屬永久延續的法人團體，並須設有法團印章。
(3) 議會可以其法團名稱起訴及被起訴。
(4) 議會不得視為政府的受僱人或代理人，亦不得視為享有政府的任何地位、豁免權或特權。

第5條. 議會的職能
議會具有以下職能 ——
(a) 就可能影響建造業或與建造業相關的策略性事宜、重大政策及立法倡議，以及就建造業所關注的事宜，向政府提供意見及作出建議；
(b) 向政府反映建造業的需要及期許；
(c) 促進建造業的持續發展及進步，藉以提升建造業的質素及競爭力；
(d) 促進自律規管、制訂操守守則及執行該等守則，藉以維護建造業的專業精神及持正；
(e) 透過設立或管理註冊計劃或評級計劃，改善與建造業有關連的人士的表現；
(f) 透過策劃、推廣、監管、提供或統籌訓練課程或計劃，增進建造業從業員的技術；
(g) 鼓勵研究活動及創新技術的應用，以及設立適用於建造業的標準或促進該等標準的設立；
(h) 在解決爭議、環境保護、多層分判、職業安全及健康、採購方法、項目管理及監管、符合可持續原則的建造及有助改善建造質素的其他範疇方面，推廣建造業良好作業方式；
(i) 透過促進和諧勞資關係及提倡遵守關乎僱傭的法例規定，以及透過增進建造業內各界別之間的溝通，增強建造業的凝聚力；
(j) 發揮資源中心功能以供建造業同業分享知識及經驗；
(k) 透過製訂表現指標，評核建造業達致的進步；
(l) 就根據本條例徵收的徵款率作出建議； (由 2012年第 17號第 45條修訂 )
(la) 進行或資助關乎職業安全及健康、環境保護或建造業可持續發展的教育、宣傳、研究或其他計劃；及(由 2012年第 17號第 45條增補 )
(m) 執行對建造業屬相干的其他職能，包括本條例、《建造業工人註冊條例》( 第 583 章 ) 或任何其他成文法則賦予或委予議會的職能，或根據本條例、《建造業工人註冊條例》( 第 583 章 ) 或任何其他成文法則賦予或委予議會的職能。 (由 2012年第 17號第 45條修訂 )

第9條. 議會的組成
(1) 議會須由以下人士組成 ——
(a) 由局長委任的主席；
(b) 不超過 3 名由局長委任的公職人員；及
(c) 不超過 21 名由局長委任的其他成員。
(2) 局長不可根據第 (1)(a) 或 (c) 款委任公職人員。
(3) 在第 (1)(c) 款提述的成員中 ——
(a) 須有不超過 4 名代表聘用人的人士；
(b) 須有不超過 4 名代表與建造業相關的專業人士或顧問的人士；
(c) 須有不超過 5 名代表建造業承建商、分包商、材料供應商或設備供應商的人士；
(d) 須有不超過 2 名代表與建造業相關的訓練機構或學
術或研究機構的人士；
(e) 須有不超過 3 名來自代表受僱於建造業的工人且根據《職工會條例》( 第 332 章 ) 登記的職工會的人士；及
(f) 須有不超過 3 名屬局長認為適合擔任議會成員的其他人士。
(4) 局長須就根據第 (1)(a)、(b) 或 (c) 款作出的委任在憲報刊登公告。
(5) 在委任第 (3)(a)、(b)、(c) 或 (e) 款提述的成員時，局長須考慮由任何一個或多於一個指明團體為該委任的目的而作出的任何提名。
(6) 在第 (5) 款中，指明團體 (specified bodies) ——
(a) 就第 (3)(a) 款而言，指附表 2 第 1 部所列的團體；
(b) 就第 (3)(b) 款而言，指附表 2 第 2 部所列的團體；
(c) 就第 (3)(c) 款而言，指附表 2 第 3 部所列的團體；及
(d) 就第 (3)(e) 款而言，指附表 2 第 4 部所列的團體。